鼎早上「潛水」下午叫「畀條路行」

鼎早上「潛水」下午叫「畀條路行」

頭條

周浩鼎昨繼續被大批傳媒追訪。

【本報訊】周浩鼎被揭與梁振英「私通」干預立法會調查UGL事件後，大批傳媒昨早在立法會會議開始前半小時抵埗等候周現身，其間立法會因開會人數不足，一度鳴鐘召喚議員返回會議廳，但亦未見周現身。早上「潛水」的周終在昨午現身，行經記者聚集的立法會走廊前往宴會廳開飯，被大批傳媒包圍追問會否辭去委員會職務、以及是否梁振英要求他留任，周只稱：「我對任何嘢冇補充嘞，唔好意思。」

與黨友會議廳密斟

周浩鼎用近20分鐘吃午飯後，在民建聯副主席張國鈞陪同下返回會議廳開會，其間面對更多傳媒追訪，周繼續拒答問題，只說：「唔好意思，我真係驚有危險，可唔可以畀條路我行？唔該你啦。」周浩鼎其後大部份時間都留在傳媒不能進入的會議廳範圍，不時離座與建制派議員交談，主席李慧琼及副主席陳克勤亦先後趨前與他密斟。
而周在昨晚立法會散會後，停步讓記者拍攝，社民連梁國雄上前向周笑稱：「小心呀，你做咁多壞事。」梁又笑指與何君堯及容海恩等一同搭𨋢的周「搭沉船」。
而曾在3月專責委員會會議上質疑立法會秘書處提供的UGL合約真偽的容海恩，昨被商台主持質疑說法與梁振英提出的修改脗合：「容海恩可能係第二個周浩鼎？」容海恩昨在立法會回應稱，自己當日只是講法律問題，事前並無與梁振英溝通。
■記者林俊謙

相關新聞

褫奪議席須2/3議員支持

頭條 5小時前

689指梁繼昌涉誹謗不宜做委員

頭條 5小時前

【蘋果照相機】鼎！畀條路行吓吖！

頭條 5小時前

黨友避答周浩鼎應否辭職務

頭條 5小時前

泛民啟動彈劾周浩鼎民建聯死頂：與被查者溝通有先例

頭條 5小時前